+++
title = "更新 Kube-OVN 子网的网关"
description = "更新 Kube-OVN 类型子网的网关类型，并可更新外出流量 NAT开关的状态。"
weight = 5
+++

更新 Kube-OVN 类型子网的网关类型，并可更新 **外出流量 NAT** 开关的状态。


**操作步骤**

1. 登录平台，切换至管理视图，并切换至待更新子网的集群。

2. 单击 **网络** > **子网**，进入子网列表页面。
	
2. 单击待更新 ***子网的名称***，进入子网详情页面。

3. 单击详情页面右上角的 **操作** 下拉按钮，并选择 **更新网关**。

4. 在弹出 **更新网关** 对话框中，参照以下参数说明配置子网的网关类型和 **外出流量 NAT**。

	|   参数   |    说明      |
	| ---   |  ---  |
	| 网关类型|  选择子网的网关类型，用于控制流量的出网方式。<br>**分布式**：集群内每台主机都可以作为当前主机上 Pod 的出网节点，做到出网的分布式。<br>**集中式**：一个 Namespace 下的 Pod 使用一个集中式的主机作为出网节点。 |
	| 外出流量 NAT |  选择是否通过单击打开外出流量 NAT 开关，默认为开启。<br>开启外出流量 NAT 开关后，当前子网内 Pod 可访问外网，和平台上其他集群下的 Pod 互相通信。 |
	
1. 确认信息无误后，单击 **确定** 按钮。


